---
title: windows设置优化
date: 2023-07-13 16:32:42
tags:
 - windows
categories:
 - 教程
---
个人使用win11调整的设置
<!-- more -->
***
# 系统设置：
## 系统：
屏幕--显示卡--更改默认图形设置：
硬件加速GPU计划：启用

屏幕--多显示器：在显示器断开连接时最小化窗口：关闭

声音：输入：麦克风（droidcam virtual audio）

电源：屏幕和睡眠--电源模式：最佳性能

电源--屏幕和睡眠：
插入电源时，闲置以下时间后关闭屏幕：从不
插入电源时，闲置以下时间后将设备置于睡眠状态：从不

存储--储存感知：
清理临时文件：启用
自动用户内容清除：启用
如果回收站中的文件存在超过以下时长：请将其删除：从不

存储--高级存储设置--驱动器优化：优化所有驱动器

系统信息--设备规格--高级系统设置--系统保护：关闭所有

系统信息--设备规格--高级系统设置--性能--高级--虚拟内存--自动管理所有驱动器的分页文件大小：关闭，并手动管理

远程桌面：启用


## 个性化：
背景：浏览照片 设置壁纸

锁屏界面-个性化锁屏界面：图片
浏览照片 设置壁纸

在锁屏界面上获取花絮、提示、技巧等：关闭

开始：
布局：更多固定项
显示最近添加的应用：关闭
显示最常用的应用：关闭
在“开始”、“跳转列表”和“文件资源管理器”中显示最近打开的项目：关闭

开始--文件夹：启用”设置“、“文件资源管理器”

任务栏--任务栏项：启用“搜索”“任务视图”

任务栏--任务栏行为--任务栏对齐方式：靠左

## 应用--启动：
管理部分启动项

## 账户：
账户信息：改用microsoft账户登录，登陆微软账号

登陆选项--你希望Windows在你离开多久后要求你重新登陆：从不

## 时间和语言--输入--高级键盘设置：
替换默认输入法

## 游戏：
摄像--最大录制长度:4小时
摄像--视频帧速率:60fps

## 辅助功能--键盘--粘滞键--粘滞键的键盘快捷方式：
关闭

## 隐私和安全性：
活动历史记录--在此设备上储存我的活动历史记录：关闭

搜索权限--历史记录：关闭

搜索权限--更多设置--显示搜索要点：关闭

# win+R，输入control，运行控制面板
程序-->启用和关闭Windows功能，勾选".NET Framework 3.5 (包括 .NET 2.0 .)"，确定
等待加载，然后选择“让Windows更新为你下载文件”，等待安装完成

# 禁用Windows更新：
win+r运行gpedit.msc
计算机配置--管理模板--Windows组件--Windows更新--管理最终用户体验：
配置自动更新：禁用
删除使用所有Windows更新功能的访问权限：启用


# 在用户账户（netplwiz）启用自动登陆复选框：
win+r，输入regedit，运行注册表
然后在注册表地址栏输入
计算机\HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\PasswordLess\Device\
PasswordLessBuildVersion
找到PasswordLessBuildVersion，双击，把“数值数据”的内容改为0，确定
win+r，输入netplwiz，运行用户账户，就可以看到“要使用本计算机，用户必须输入用户名和密码”这个选项了
可以用来设置Windows自动登陆
